﻿ Thi rớt đại_học vẫn thành_công !
Vỡ_mộng khi cố thi vào đại_học , Vũ_Khắc_Trị đành phiêu_lưu với ngành Công_nghệ_thông_tin ở Trường_Saigon Tech . Tại đây , cậu học_sinh bình_thường ngày nào đã dần tỏa sáng .
Trị được FPT Software ( FSOFT ) tuyển vào nhóm dự_án ngay khi chưa nhận bằng , hiện làm_việc tại Nhật trong dự_án làm phần_mềm quản_lý sản_xuất cho hãng máy_in Epson . Phóng_viên đã phỏng_vấn người bạn trẻ này qua e - mail .
Có những người chọn hướng tìm học_bổng để học lên cao nữa , vì_sao bạn chọn hướng lập_nghiệp ?
Kiến_thức là vô_tận . Mình cũng muốn được học tiếp để nâng cao trình_độ , cũng đã nghĩ đến việc tìm học_bổng . Nhưng học_bổng thì có_hạn , mà người săn học_bổng thì vô_hạn . Hơn_nữa , tốt_nghiệp SaigonTech , nếu muốn học cao hơn phải ra nước_ngoài vì hiện_nay VN chưa có chương_trình liên_thông , chuyển_tiếp và như_thế thì vấn_đề kinh_tế là một trở_ngại rất lớn đối_với mình . Nên mình chọn hướng đi làm để lấy kinh_nghiệm , sau_này sẽ tính tiếp .
Trị có ý_định xin ở lại học , làm_việc tiếp hay sẽ trở_về VN sau khi kết_thúc dự_án ?
Có một_số người khuyên cố_gắng tìm cơ_hội ở lại làm_việc . Tuy_nhiên , mình nghĩ không_đâu bằng quê_hương , vì ở đó có gia_đình , bạn_bè và đồng_nghiệp .
Bạn có lo rằng khi trở_về , môi_trường làm_việc ở VN sẽ không phát_triển được tài_năng ?
Ngược_lại , mình hoàn_toàn không lo chút nào . VN là một nước có nền CNTT đang phát_triển , tiềm_năng còn rất lớn . Vì_thế , VN đang rất cần những người có khả_năng và nhiệt_huyết để xây_dựng nó .
Về lĩnh_vực phần_mềm , nước mình có nguồn nhân_lực cần_cù với giá lao_động rẻ nên chắc_chắn sẽ thu_hút được nhiều nhà_đầu_tư trong tương_lai gần . Vấn_đề của chúng_ta là làm_sao giải_quyết được nạn sao_chép và dùng phần_mềm không có bản_quyền . Nếu giải_quyết được vấn_đề này , mình tin rằng VN sẽ sớm trở_thành một cường_quốc về CNTT .
Theo Trị , các bạn sinh_viên VN ngành CNTT hiện_nay đang cần những gì từ môi_trường đào_tạo trong nước ?
Ở các trường đại_học , đặc_biệt các khối về KHTN , CNTT , các bạn rất giỏi về thuật_toán , có_thể giải_quyết vấn_đề nhanh . Tuy_nhiên , đa_số lại rất yếu ngoại_ngữ . Đây là một bất_lợi lớn vì phần_lớn các phần_mềm , tài_liệu CNTT đều bằng tiếng Anh .
Ngoài_ra , các bạn thường thiếu tự_tin vào bản_thân mình trong khi sự tự_tin đóng vai_trò rất quan_trọng khi nộp đơn , phỏng_vấn xin việc sau khi ra trường . Chính vì_vậy , môi_trường đào_tạo bằng ngoại_ngữ với các chương_trình mở đòi_hỏi suy_nghĩ độc_lập sẽ hỗ_trợ các bạn rất nhiều trong tư_duy và nghiên_cứu cũng_như trang_bị sự tự_tin cho họ khi bước vào môi_trường làm_việc .
Bí_quyết thành_công của bạn là gì ?
Thất_bại là mẹ thành_công . Ngoài_ra , sự đam_mê , yêu_thích công_việc cũng đóng vai_trò rất quan_trọng . Bạn chỉ làm_việc tốt khi thực_sự yêu_thích công_việc mà bạn đang làm . Mình có một điều muốn gửi đến các bạn sinh_viên , những người sắp ra trường hay đang trên đường tìm việc : những người thành_công là những người đã từng thất_bại nhiều lần . Vì_vậy hãy tự_tin vào bản_thân . Bạn sẽ thành_công ! Theo Thanh_Niên
